[
    {
        "question": "1. Koji je glavni grad Srbije?",
        "options": ["Novi Sad", "Beograd", "Niš", "Kragujevac"],
        "correctAnswer": "Beograd"
    },
    {
        "question": "2. Koja je najduža reka u Evropi?",
        "options": ["Dunav", "Volga", "Sena", "Rajna"],
        "correctAnswer": "Volga"
    },
    {
        "question": "3. Koliko kontinenata postoji na Zemlji?",
        "options": ["5", "6", "7", "8"],
        "correctAnswer": "7"
    },
    {
        "question": "4. Ime grada, poznatog i kao 'Pariz Bliskog istoka', u prevodu znači 'bunar(i)'. O kom gradu je reč?",
        "options": ["Teheran", "Bagdad", "Kabul", "Bejrut"],
        "correctAnswer": "Bejrut"
    },
    {
        "question": "5. Koji kralj je uveo 'Šestojanuarsku diktaturu'?",
        "options": ["Aleksandar I Karađorđević", "Petar I Karađorđević", "Petar II Karađorđević", "Pavle Karađorđević"],
        "correctAnswer": "Aleksandar I Karađorđević"
    },
    {
        "question": "6. Koliko ima osnovnih jedinica u SI sistemu?",
        "options": ["7", "8", "9", "10"],
        "correctAnswer": "7"
    },
    {
        "question": "7. Koja je hemijska formula za vodu?",
        "options": ["H2O", "CO2", "NaCl", "O2"],
        "correctAnswer": "H2O"
    },
    {
        "question": "8.Ko je napisao roman 'Don Kihot'?",
        "options": ["Vilijam Šekspir", "Viktor Igo", "Migel de Servantes", "Lav Tolstoj"],
        "correctAnswer": "Migel de Servantes"
    },
    {
        "question": "9. Koji je glavni grad Australije?",
        "options": ["Sidnej", "Melburn", "Kanbera", "Pert"],
        "correctAnswer": "Kanbera"
    },
    {
        "question": "10. Koji je najveći okean na svetu?",
        "options": ["Atlantski", "Indijski", "Severni-ledeni", "Tihi"],
        "correctAnswer": "Tihi"
    }
]
